中美角力｜美議員提案授權動武護台 倡美國總統訪問台灣

美國國務次卿克拉奇（Keith Krach）率團到台灣出席今日的已故台灣前總統李登輝的告別禮拜，北京立即加強武力恫嚇，僅昨日即派出最少18架次軍機擾台，更3度越過台灣海峽中線，令台海局勢空前升溫。美國共和黨參議員斯科特（Rick Scott）提出《防止台灣遭侵略法案》（Taiwan Invasion Prevention Act），授權美國總統在大陸武力犯台時得動用武力防衞台灣，法案並鼓勵總統與國務卿訪台。

繼多位參議員星期四（17日）在外委會聽證會上表達對北京恫嚇台灣的關注、要求美國以實際作為協助台灣抗衡中國壓力後，斯科特同日於Twitter 宣佈，向國會提出《防止台灣遭侵略法案》，以表達對台灣安全的關注及美國國會對台灣的支持。

去台灣做十月驚喜啦

香檳準備

直接建交啦

習帝一統地球 旨日可待

唔知道民主黨同拜登會唔會反對
左膠好憎香港同台灣
提案仲要係共和黨
左膠逢侵必反

人民幣就是香

美台建交

將德國D兵轉去台灣
不過台灣就要比錢養

拜登同左膠會好唔高興

仲有支那狗會好嬲好嬲

整個台美安保

好奇如果侵侵訪台 解放狗敢唔敢係出面飛來飛去

中國個美國大使唔do
台灣個駐台辦事處轉咗做駐台大使

加速快到唔敢想像